# ความน่ากลัวแห่งระบบระดมทุนมีบั๊กแฮกเกอร์ได้เงินล้านBlockchain DAO ETH #
หมายเหตุข่าวนี้จะมีศัพท์เทคนิคค่อนข้างมากผมแนะนำให้อ่านบทความกันอีกสักรอบก่อนนะครับระบบสัญญาในเปิดเผยให้ทุกคนสามารถมองเห็นสัญญาได้ว่าจะมีกระบวนการเป็นอย่างไรแต่การเปิดเผยกระบวนการดำเนินการเช่นนี้ไม่ได้แปลว่าสัญญาจะไม่มีช่องโหว่
เพราะสุดท้ายสัญญาเหล่านี้เป็นเพียงโค้ดที่มีโปรแกรมเมอร์เขียนขึ้นมาล่าสุดสัญญาระบบระดมทุนเพื่อการโหวตสนับสนุนโครงการต่างได้รับเงินทุนมูลค่าถึงล้านดอลลาร์กลับถูกแฮกออกไปอย่างรวดเร็วถึงล้านดอลลาร์ในวันเดียวสู่บัญชีมีการแจ้งเตือนมาหลายวันก่อนหน้านี้ว่าโค้ดในสัญญาสำคัญจำนวนมากมีความผิดพลาดรวมถึงเองแต่ทางผู้พัฒนาระบุว่าช่องโหว่ไม่มีผลกระทบกับตัวกองทุนเองแต่มีผลเฉพาะการยกเลิกการจ่ายเงินกองทุนเท่านั้น
เมื่อแฮกเกอร์สามารถหาช่องทางในการสั่งจ่ายเงินออกไปได้อย่างต่อเนื่องจึงสั่งจ่ายเงินถึงล้านเข้าบัญชีตัวเองผู้ที่อ้างตัวว่าเป็นแฮกเกอร์ในครั้งนี้ให้สัมภาษณ์กับเขาระบุว่าตัวเขาเองไม่ใช่แฮกเกอร์และการโอนเงินออกครั้งนี้เป็นการทำงานเป็นทีมพวกเขาหยุดที่ล้านเพราะตลาดยังไม่ใหญ่พอที่จะใช้เงินมากกว่านี้ทางออกมาแถลงถึงเรื่องนี้ระบุว่าเงินล้านนี้จะไม่สามารถออกสู่ตลาดไปอีกวันตามกำหนดของโค้ดเองระหว่างนี้ผู้ขุด
และตลาดรับแลกสามารถดำเนินการต่อไปได้ส่วนผู้ลงทุนในควรใจเย็นและรอการหาทางต่อไปส่วนโปรแกรมเมอร์ผู้สร้างสัญญาควรระวังบั๊กที่แฮกเกอร์ใช้โจมตีครั้งนี้และหลีกเลี่ยงการสร้างสัญญาที่มีมูลค่าเกินกว่าล้านดอลลาร์ที่มา
Ethereum Contract Ethereum DAO TheDarkDAO DAO Slock.it DAO ETH CryptoCoin ETH Ethereum Ethereum ETH DAO Ethereum DAO recursive call Ethereum CryptoCoin CoinDesk 